% Εκτύπωση σε χαρτί A4, μία σελίδα ανά φύλλο, με ξεχωριστή σελίδα για τον τίτλο,
% σε γραμματοσειρά 12pt και format άρθρου.
\documentclass[a4paper,oneside,12pt]{article}
\usepackage{caption,subcaption}
\usepackage{xltxtra} 
\usepackage{fullpage}
\usepackage{xunicode}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}

\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}

% Ελληνικό Hyphenation, αφαιρέστε το αν δεν έχετε εγκατεστημένο το xgreek.
\usepackage{xgreek}

%Αλλάζει χρώμα στα sections
\usepackage{titlesec}

\setcounter{secnumdepth}{4}
\definecolor{paragraph}{HTML}{AD2893}
%PARAGRAPH
\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries\color{paragraph}}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.3ex plus .2ex}

%SECTION
\titleformat{\section}
{\normalfont\Large\bfseries\color{black}}{\thesection}{2em}{}

%SUBSUBSECTION
\titleformat{\subsubsection}
{\normalfont\large\bfseries\color{MidnightBlue}}{\thesubsubsection}{2em}{}

% Γραμματοσειρά
\setmainfont[Mapping=tex-text]{GFS Elpis}

% Χρήσιμο πακέτο για εισαγωγή εικόνων jpg/png ή άλλων εγγράφων pdf.
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

% Ενεργοποιήστε την ακόλουθη γραμμή αν δεν θέλετε στοίχιση στις νέες παραγράφους.
%\parindent=0in


\begin{document}
\includepdf[pages={1}]{header.pdf}
\section{Τεκμηρίωση}
\subsection{Περιγραφή κλάσεων}


\subsubsection*{Activities}

\paragraph*{HomeActivity} Πρόκειται για το activity που εμφανίζεται κατά την είσοδο του χρήστη στην εφαρμογή. Περιέχει διάφορες δυνατότητες για το χρήστη, είτε είναι απλός χρήστης, είτε διαχειριστής.

\paragraph*{SplashLogin} Μέσω αυτού του activity πραγματοποιείται η σύνδεση του χρήστη στην εφαρμογή. Περιέχει ένα \textcolor{purple}{ASyncTask} το οποίο επικοινωνεί με τον server. Σε περίπτωση που δεν υπάρχει σύνδεση στο διαδίκτυο ή ο server δεν ανταποκρίνεται, ο χρήστης ενημερώνεται κατάλληλα με μήνυμα.

\paragraph*{SplashRegister} Παρέχει τη δυνατότητα εγγραφής νέου χρήστη στο σύστημα. Χρησιμοποιεί \textcolor{purple}{ASyncTask} για τη διαχείριση του αιτήματος.




\subsubsection*{Fragments}

	
\paragraph*{AdminFragment} Περιέχει τρία fragment tabs τα οποία παρέχουν τις λειτουργίες που μπορεί να εκτελέσει ο διαχειριστής. Αυτά είναι η προ-επισκόπηση και εισαγωγή κακόβουλων \textcolor{purple}{IP} διευθύνσεων και μοτίβων καθώς και η διαγραφή τερματικών από το σύστημα. Για την πραγματοποίηση αυτών των λειτουργιών χρησιμοποιούνται οι \textcolor{purple}{MaliciousTabFragment} και \textcolor{purple}{NodeTabFragment}.

\paragraph*{DashboardFragment} Η αρχική οθόνη μετά την είσοδο στο σύστημα. Περιέχει όλα τα στατιστικά κακόβουλης κίνησης στις συσκευές του χρήστη με χρωματική κωδικοποίηση βασισμένη στη συχνότητα εμφάνισης της κάθε διεύθυνσης ή μοτίβου. Ακόμη, περιέχει καρτέλα που του επιτρέπει να δει τα στατιστικά όλων των χρηστών. Οι καρτέλες υλοποιούνται με τη βοήθεια του \textcolor{purple}{DashboardTab}.

\paragraph*{FilterInterfaceFragment} Όπως και στο \textcolor{purple}{DashboardFragment}, περιέχει δύο καρτέλες για προβολή των συσκευών του χρήστη ή και όλων των χρηστών. Πατώντας κάποια συσκευή, αναπτύσσεται λίστα που περιέχει τις διεπαφές αυτής της συσκευής. Επιλέγοντας μία διεπαφή, εμφανίζεται παράθυρο στο οποίο παρέχονται πληροφορίες για τις κακόβουλες κινήσεις που έχει εντοπίσει. \\ Αυτό γίνεται μέσω της \textcolor{purple}{ExpandableInterfaceTabFragmentWithShowAllMyDevicesOption}.

\paragraph*{FilterMaliciousFragment} Ομοίως με το \textcolor{purple}{FilterInterfaceFragment}, παρέχονται δύο καρτέλες που περιέχουν λίστα με τις συσκευές του χρήστη είτε όλων. Με την επιλογή κάποιας συσκευής, αναπτύσσεται λίστα με τα κακόβουλα μοτίβα που έχει εντοπίσει η συσκευή, καθώς και τη συχνότητα εμφάνισής τους. Αυτό γίνεται με τη βοήθεια της \\\textcolor{purple}{ExpandableInterfaceTabFragmentWithShowAllMyDevicesOption}.

\paragraph*{NavigationDrawerFragment} \textcolor{purple}{Template} class της android βασισμένη στην appcompat v7 που είναι support βιβλιοθήκη του android. Χρησιμοποιεί την \textcolor{purple}{DrawerAdapter} για την εμφάνιση του menu.



\subsubsection*{Adapters}


\paragraph*{AbstractExpandableAdapter} Βοηθητική κλάση για τη δημιουργία αναπτυσσόμενης λίστας από αντικείμενα. Κληρονομείται από την \textcolor{purple}{ExpandableInterfaceAdapter} για τη δημιουργία αναπτυσσόμενης λίστας των διεπαφών, καθώς και από την \\ \textcolor{purple}{ExpandableMaliciousAdapter} επίσης για τη δημιουργία αναπτυσσόμενης λίστας από κακόβουλα στατιστικά.

\paragraph*{DashboardAdapter} Δημιουργεί τη λίστα των κακόβουλων στατιστικών με πληροφορίες για τη συσκευή, το όνομα της διεπαφής που εντοπίστηκε καθώς και την \textcolor{purple}{IP} διεύθυνσή της.

\paragraph*{MaliciousAdapter} Δημιουργεί λίστα με κακόβουλα μοτίβα και την αντίστοιχη συχνότητά τους.



\subsubsection*{Database}



\paragraph*{MySqliteHelper} Δημιουργεί και αναβαθμίζει την τοπική βάση δεδομένων της android συσκευής.

\paragraph*{Malicious} Αναπαριστά ως αντικείμενο μια εγγραφή του πίνακα \textcolor{purple}{Malicious} της βάσης.

\paragraph*{Node}  Αναπαριστά ως αντικείμενο μια εγγραφή του πίνακα \textcolor{purple}{Nodes} της βάσης.

\paragraph*{Statistic}  Αναπαριστά ως αντικείμενο μια εγγραφή του πίνακα \textcolor{purple}{Statistics} της βάσης.

\paragraph*{MaliciousBase} Βοηθητική κλάση για ανάκτηση/ενημέρωση δεδομένων από/στον πίνακα \textcolor{purple}{Malicious}.

\paragraph*{NodeBase} Βοηθητική κλάση για ανάκτηση/ενημέρωση δεδομένων από/στον πίνακα \textcolor{purple}{Nodes}.

\paragraph*{StatisticBase} Βοηθητική κλάση για ανάκτηση/ενημέρωση δεδομένων από/στον πίνακα \textcolor{purple}{Statistics}.



\subsubsection*{Tasks}


\paragraph*{AvailableNodesFuture} \textcolor{purple}{ASyncTask} για την ανάκτηση των συσκευών του χρήστη κατά τη σύνδεσή του.

\paragraph*{PatternService} \textcolor{purple}{Service} για την ενημέρωση του server κατά την εισαγωγή καινούργιων κακόβουλων μοτίβων και τη διαγραφή κόμβων.

\paragraph*{UpdateService} \textcolor{purple}{Service} για την ενημέρωση της τοπικής βάσης του android από τον server.

\subsubsection*{Utilities}


\paragraph*{Αccumulator} Είναι ο καθολικός τρόπος για την ανάκτηση του context της εφαρμογής.

\paragraph*{Account} Κλάση για την αποθήκευση της συνεδρίας του χρήστη.

\paragraph*{Connectivity} Κλάση για τον έλεγχο της συνδεσιμότητας της συσκευής.

\paragraph*{DrawerMenu} Αντικείμενο του αναδυόμενου menu.

\paragraph*{ServerConnector} \textcolor{purple}{Singleton} κλάση για τη διαχείριση της σύνδεσης με τον server. Παρέχει δυνατότητες \textcolor{purple}{GET}, \textcolor{purple}{POST} για την ανάκτηση και αποστολή δεδομένων.
%%%%%%%%%%%%%%%CLASS DIAGRAMS%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Επειδή είναι αρκετές οι κλάσεις τα διαγράμματα χωρίζονται ανα package
\newpage
\subsubsection*{Διαγράμματα}
\begin{figure}[!htb]
\centering
 \caption{Διάγραμμα για τα activities}
	\includegraphics[scale=0.35]{Activities}
\end{figure}

\begin{figure}[!htb]
\centering
 \caption{Διάγραμμα για τα fragments}
	\includegraphics[scale=0.38]{Fragments}
\end{figure}

\begin{figure}[!htb]
\centering
 \caption{Διάγραμμα για τα tabs (fragments}
	\includegraphics[scale=0.38]{Tabs}
\end{figure}

\begin{figure}[!htb]
\centering
 \caption{Διάγραμμα για τα adapters}
	\includegraphics[scale=0.258]{Adapters}
\end{figure}

\begin{figure}[!htb]
\centering
 \caption{Διάγραμμα για την βάση δεδομένων sqlite}
	\includegraphics[scale=0.38]{Database}
\end{figure}

\begin{figure}[!htb]
\centering
 \caption{Διάγραμμα για τις λοιπές βοηθητικές κλάσεις}
	\includegraphics[scale=0.38]{Utils}
\end{figure}
\clearpage
\subsection{javadoc}
Βρίσκονται όλες στο \url{http://83.212.96.83:8080/job/anaptuxh/javadoc/}
\subsection{SQLite Βάση δεδομένων}
 

Περιέχει τρεις πίνακες: \\
Και οι 3 πίνακες περιέχουν ένα πεδίο που είναι ακέραιος και αυξάνεται αυτόματα με κάθε νέα εγγραφη.
\paragraph*{Nodes} 
Περιέχει 1 πεδίο το UUID του κάθε κόμβου.
\begin{itemize}
\item UUID
\end{itemize}
\paragraph*{Malicious} 
Περιέχει 1 πεδίο το όνομα του κάθε μοτίβου
\begin{itemize}
\item malicious
\end{itemize}
\paragraph*{Statistics}  
Περιέχει 5 πεδία. Το ένα για το UUID του κόμβου, το δεύτερο για το όνομα της διεπαφής, το τρίτο για το IP της διεπαφής, το τέταρτο για το μοτίβο και το πέμπτο για τη συχνότητα του.
\begin{itemize}
\item Nodes\_node
\item interface
\item interfaceIP
\item Malicious\_pattern
\item frequency
\end{itemize}

\paragraph*{Διαχείριση της βάσης}
 Η διαχείριση της βάσης γίνεται με την βοήθεια του MySqliteHelper καθώς και από τις NodeBase, MaliciusBase και την StatisticBase που περιέχουν μεθόδους για την ανάκτηση δεδομένων μέσω των συναρτήσεων που παρέχει η SQLite.
\newpage
\subsection{Services}
Στην καρδιά της εφαρμογής βρίσκονται 2 services, που βοηθούν την επικοινωνία με τον server.
\paragraph*{UpdateService}
Το service αυτό ξεκινάει κατά την εκτέλεση της εφαρμογής και παραμένει στο background επικοινωνώντας ανά τακτικά χρονικά διαστήματα με τον αθροιστή, ανανεώνοντας έτσι την βάση δεδομένων του κινητού.
\paragraph*{PatternService}
Το service αυτό δεν είναι από τα απλά services των android, αλλά υιοθετεί τις δυνατότητες των IntentServices, με αυτό τον τρόπο ξεκινάει με ένα Intent και σταματάει όταν τελειώσει να το επεξεργάζεται, δηλαδή όταν λάβει απάντηση από τον server. Στην περίπτωση που υπάρξει άλλο intent κατά τη διάρκεια της εκτέλεσης περιμένει σε μια ουρά αναμονής και εκτελείται σειριακά όταν τελειώσει το προηγούμενο. Επιπλέον όταν λάβει απάντηση από τον server, στέλνει ένα νέο broadcast event στους ενδιαφερόμενους, την \textcolor{purple}{AdminFragment} όπου και ενημερώνει τον χρήστη για την αλλαγή, και τις \textcolor{purple}{MaliciousTabFragment}, \textcolor{purple}{NodeTabFragment} για να ανανεώσουν τις λίστες τους.
\subsection{Παραδοχές}
Χρησιμοποιήσαμε ένα επιπλέον web method το οποίο επιστρέφει τις συσκευές ενός χρήστη κατά την εισοδό του στο σύστημα. Αυτό το κάναμε διότι είναι πιό ασφαλές κατά τη διάρκεια των δοκιμών, αλλά και γενικότερα, μιάς και τα κινητά αλλάζουν συχνά και χάνονται τα δεδομένα. Με αυτά που ζήταγε η εκφώνηση, αν ένας χρήστης διέγραφε τα δεδομένα της συσκευής, δεν υπήρχε κανένας τρόπος να τα ανακτήσει.
\newpage

\newgeometry{margin=0.3in}
\section{Tests}
\subsection*{Σενάριο 1}
\begin{figure}[ht!]
\centering

\begin{subfigure}{.4\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.35]{scenario1/register}
	\caption{Εγγραφή χρήστη}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.4\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.35]{scenario1/register_success}
	\caption{Επιτυχής Εγγραφή}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.4\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.35]{scenario1/login_screen}
	\caption{Οθόνη εισόδου}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.4\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.35]{scenario1/login_success}
	\caption{Επιτυχής είσοδος}
\end{subfigure}

\caption{Εγγραφή Χρήστη}
\end{figure}
\begin{figure}[ht!]
\centering

\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario1/my_interfaces}
	\caption{Οι διεπαφές μου}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario1/interface_info}
	\caption{Πληροφορίες διεπαφής}
\end{subfigure}

\caption{Οι Διεπαφές μου}
\end{figure}
\begin{figure}[ht!]
\centering

\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario1/all_nodes}
	\caption{Όλες οι συσκευές}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario1/my_nodes}
	\caption{Οι συσκευές μου}
\end{subfigure}

\caption{Οι κόμβοι μου}
\end{figure}
\begin{figure}[ht!]
\centering

\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario1/home}
	\caption{Με το πάτημα του home}
\end{subfigure} 
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario1/back_again}
	\caption{Επιστροφή στην εφαρμογή}
\end{subfigure}

\caption{Συμπεριφορά home button}
\end{figure}
\begin{figure}[ht!]
\centering

\begin{subfigure}{.4\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.35]{scenario1/before_logout}
	\caption{Προετοιμασία αποσύνδεσης}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.4\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.35]{scenario1/after_logout}
	\caption{Επιτυχής αποσύνδεση}
\end{subfigure}

\caption{Αποσύνδεση}
\end{figure}
\clearpage
\subsection*{Σενάριο 2}
\begin{figure}[ht!]
\centering

\begin{subfigure}{.4\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.35]{scenario2/no_devices}
	\caption{Ανεπιτυχής εγγραφή}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.4\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.35]{scenario2/wrong_device}
	\caption{Ανεπιτυχής εγγραφή}
\end{subfigure}

\caption{Εγγραφή}
\end{figure}
\clearpage
\subsection*{Σενάριο 3}
\begin{figure}[ht!]
\centering

\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.30]{scenario3/admin_login}
	\caption{Είσοδος διαχειριστή}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.30]{scenario3/admin_all_statistics}
	\caption{Όλα τα στατιστικά}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.30]{scenario3/admin_all_nodes}
	\caption{Όλες οι συσκευές}
\end{subfigure}
\hspace{0.3in}
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.30]{scenario3/before_admin_tools}
	\caption{Επιλογή στο μενού για την είσοδο στα εργαλεία διαχείρισης}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.30]{scenario3/admin_tools}
	\caption{Εργαλεία διαχείρισης}
\end{subfigure}

\caption{Διαχειριστής}
\end{figure}
\begin{figure}[ht!]
\centering

\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario3/insert_dialog}
	\caption{Παράθυρο εισαγωγής}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario3/insert_pattern}
	\caption{Εισαγωγή μοτίβου}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario3/insert_success}
	\caption{Επιτυχής εισαγωγή}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario3/insert_pattern2}
	\caption{Εισαγωγή υπάρχοντος μοτίβου}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario3/insert_fail}
	\caption{Αποτυχία εισαγωγής}
\end{subfigure}

\caption{Εισαγωγή μοτίβου}
\end{figure}
\begin{figure}[ht!]
\centering

\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario3/delete_node}
	\caption{Διαγραφή συσκευής}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\linewidth}
	\includegraphics[scale=0.25]{scenario3/delete_success}
	\caption{Επιτυχής διαγραφή}
\end{subfigure}

\caption{Διαγραφή κόμβου}
\end{figure}


\end{document}
